除左張「偉」健仲有冇咩人名/詞語係大家都慣左會讀另一個音？

見到「張衛健」呢幾個字個腦係完全唔會load「衛」字嗰個音
唔係見到人講我根本唔會注意到咁多年黎都讀錯緊

所以要讀張衛健？

黃毓忟

長國雄

單立文 個單字會讀善

歐揚

劉衛健

呢個係正音

堅島

我由細到大都讀錯做 蟬

長沙（還）灣

佢老婆張茜
細個唔識讀
讀張西

朱茜

大姐ming

蔡思貝（達）

翠畫

亂馬1/2

我地叫佢天道小西.

任賢齊
任為姓氏時，讀「淫」音

以前讀中史有人姓「單」
老師都係教讀「蟬」

好似係讀 倩

朱古力

區永權
好多人讀歐永權

銅鑼環
堅島

大嶼山

佢自己應該讀得啱

華佗

足球小將明明係戴「翅」偉
個個都叫佢係戴志偉

多得藝員戴志偉

跟埋何文匯d妖音 條撚樣以為自己係權威 一早大把人插佢
任達華會唔會接受自己叫淫達華

點解唔會？

酈食其

佢老婆都唔知邊度靚

個名點讀係父母話事
而唔係隻字話事

銅鑼灣=銅鑼「彎」
銅鑼灣山=銅鑼「環」山

土瓜灣

好多人都讀區議員
我就讀歐議員既

羅蘭姐 個節目係 區區有鬼故
唔通 歐歐有鬼故呀？

by

木
子
田
心
捷

好膠

姜大衛又係讀咗做偉

澳門

有咩問題
歐議會選舉

利申住歐洲

廣東話有七聲

成日見到人讀衛
但字典話讀衛
然而我慣咗讀衛

好撚好笑

FYY
馮盈盈（會讀形影）
明明同一個字

大陸仔

俾人誤會咗幾十年

胡鴻鈞
好多人會讀左胡鴻「坤」
已經超出左聲調問題

冇人有呢個問題喎清

梁蕉偉

費玉清

倫伯

九呀

諗起艾粒嘅「歐歐有鬼故」

單字做姓讀善

秘

姓鄭嘅老師，好多人都會讀成井sir

係讀單

走啦大陸人

仇思達

文盲都識上連登

茜字有3個讀音，西係其一

9聲？

Sor 記錯
係九聲

陳

沙嗲嘔麵

陳衛健

關曲英
關菊英

變調喺粵語係常見做法，亦係出色民間智慧，令說話比較流暢，例如蛋牛治入面個牛字，好似係關9聲入面3個音調的排序事，平上入，詳細的規則要問番d中文人，好多時大家一般市民都係約定俗成咁去學。
利申:非中文人，喺cctvb 睇過2集Ben sir 教中文

你耳仔唔靈敏啫
人地讀牛肉你聽左嘔

疹Sir
井Sir
枉Sir

蔡康永聽得普通話讀多會講左蔡康勇

諗sir

查良鏞
做姓要讀渣

兩sir

両sir

音：力異機

好似係讀 綢 思達

費玉清 個費應該讀 便，秘，定廢？

以前唔識讀成免費個費

可以讀秘，但本人可以選擇讀費

六聲說九聲說都聽過
真係未聽過七聲

九聲六調

彥

讀現

但通常會被讀做言

吉野家嘔飯

呢個叫變調，唔係讀錯音。
「豆」腐，土瓜「灣」，「譚」仔。

請留意逃學威龍

姓鄭嘅男老師，有人會讀番鄭 Sir
但係
姓鄭嘅女老師，好多人都會讀成 Miss 井

即係
男老師：幾乎所有人都會讀 [中文姓氏] Sir
女老師：幾乎所有人都會讀 Miss [英文姓氏]

華嚴宗 華嚴經 法華經
個華應該讀花

食自己

即係九品芝麻官都錯

新加坡

個加會好自然讀咗嫁

奶sir（賴）
禮sir（黎）
河sir（何）

但係 梁君彥 又唔見有人讀做 梁君言

歐偉“卵”

常威有本手抄嘅“花“嚴經

周柏豪

D人成日讀做『鳩柏豪』

Singapore
讀嫁個音仲準過讀加

費禕

基本上個個都會叫佢「廢偉」，但佢個名讀「秘衣」。

嚴格黎講係婉君表妹

李衛健

黃衛健
何衛健
歐衛健
周衛健

朱古力(估歷)成日讀咗做朱姑瀝

呂勵遙，而家成日讀女黎搖

昨日

1. 賭俠
昨日 我菲律賓工人行過街市

2. 那有一天不想你
你的筆跡轉處談論昨日往事

如果 昨日 應該讀 鑿日
咁 黎明 唱啱字

又係 那有一天不想你 入面
一絲絲悽愴
悽愴 係讀做 妻創
即係黎明又唱啱字

輸吾空

昨日

1. 賭俠
昨日 我菲律賓工人行過街市
昨日 讀做 作日

2. 那有一天不想你
你的筆跡轉處談論昨日往事
昨日 讀做 鑿日

如果 昨日 應該讀 鑿日
咁 黎明 唱啱字

又係 那有一天不想你 入面
一絲絲悽愴
悽愴 係讀做 妻創
即係黎明又唱啱字

魚柳bell

Gi Gi 姐

莫文蔚
蔚雨芯

讀餵 唔係胃

有預感再講落去會變左教何文匯音

華春瑩
華為姓氏時，讀「話」音

鮑姐

冨堅

譚仔

懶肉

郭…應該讀國
但好多人都讀成角

Kevin 讀咗 Kelvin

一個post引哂啲文盲出嚟

朱咪咪

但成日聽人讀吳言祖 張言博

袁彌明

會讀咗袁利明

「韋」小寶變左「圍」小寶

利申：極反對何文匯正音